\subsection{Introductie}
%Waarom dit onderzoek?
%Hoofdvraag en deelvragen


Om de communicatie tussen de mainhub en de modules te realiseren moet een vorm van draadloze 
communicatie worden ge\"{i}mplementeerd.
De modules zullen data moeten doorsturen in een ruimte waar waterstof getest moet worden, 
bijvoorbeeld een laboratorium of een tankstation.
Obstakels en de grote van deze ruimtes zal moeten worden meegenomen in het besluit van de hardware.\\
De hoofdvraag van dit onderzoek is: \emph{``Hoe kan de data draadloos verzonden tussen de modules en 
de main hub?''}\\

Deze hoofdvraag kan worden opgesplitst in een aantal deelvragen:
\begin{enumerate}
    \item \emph{``Welke hardware technieken kunnen er gebruikt worden om de draadloze communicatie te kunnen realiseren?''}
    \item \emph{``Welke module zal moeten worden aangeschaft voor het prototype?''}
\end{enumerate}



%De modules met de main hub moeten draadloos met elkaar kunnen communiceren.
%Er zal onderzoek moeten worden gedaan naar draadloze manieren van communicatie.
%
%Deze modules zullen data moeten doorsturen in een ruimte waar waterstof getest moet worden, bijvoorbeeld een laboratorium of een tankstation.
%Obstakels en de grote van deze ruimtes zal moeten worden meegenomen in het beluit van de hardware.
%
%\paragraph{Hoofdvraag}
%De hoofdvraag van dit onderzoek is: \emph{``Hoe kan de data draadloos verzonden tussen de modules en de main hub?''}.
%
\subsection{Methodology}
Het onderzoeken van de deelvragen en daarmee het beantwoorden van de hoofdvraag 
zal worden gedaan door middel van onderstaande methodes:

\subquestion{1}{Welke hardware technieken kunnen er gebruikt worden om de draadloze communicatie te kunnen realiseren?}{methodology_wireless}
Er zal moeten worden onderzocht hoe draadloze communicatie over het algemeen werkt en wat er voor nodig is. Ook zal er gekeken worden naar bestaande hardware om communicatie mogelijk te maken.\\
Om dit te onderzoeken zal een overzicht worden gemaakt om te laten zien wat de 
verschillende technieken zijn.

\subquestion{2}{Welke module zal moeten worden aangeschaft voor het prototype?}{methodology_wireless}
Er zullen verschillende modules moeten worden verzameld en worden afgewogen aan de hand van opgestelde requirements. 

\subsection{Onderzoeksresultaten}
%Wat zijn de resultaten van het onderzoek(per deelvraag)

\subquestion{1}{Welke hardware technieken kunnen er gebruikt worden om de draadloze communicatie te kunnen realiseren?}{results_wireless}

Elk fysiek element dat een golf van een soort dan ook kan genereren, is in staat om informatie kunnen verzenden. Deze golven zouden de informatie coderen met bijvoorbeeld FM of AM. De golf moet ook een encoder en decoder hebben om deze modulatie mogelijk te maken. \cite{ti_slap1}

In tabel \ref{tab:draadloze_technieken} is een lijst te zien met mogelijke dragers van deze golven.


\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{5cm} |p{10cm}|}\hline
        \bf Techniek & \bf Beschrijving \\\hline\hline
        Elektromagnetische straling &
            Deze draaggolf wordt gebruikt voor de meeste draadloze communicatietechnieken. Deze is opgedeeld in verschillende klassen op basis van frequenties \cite{electromagnetic_spectrum}. Dit systeem zal transmitter en reciever nodig hebben specifiek tot het frequentiebereik \\\hline
        Lucht vibratie/geluid & Een draaggolf boven menselijk gehoor zou informatie kunnen doorgeven. Er zal een microfoon en een speaker nodig zijn voor dit systeem. \cite{physics_of_sound} \\\hline
        
    \end{tabular}
    \caption{draadloze technieken}
    \label{tab:draadloze_technieken}
\end{table}

Een gebruikelijke manier van draadloze communicatie is elektromagnetische straling.
\inlineTodo{Voeg bron toe}
Om bijvoorbeeld met geluid te gaan werken zal een behoorlijk experimentele manier van 
draadloze communicatie worden.\\

Een lijst met draadloze communicatie technieken is te zien in \autoref{tab:wireless_communications}.
De bestaat uit een selectie van verschillende draadloze communicatie technieken welke voldoen aan de 
volgende eisen:
\begin{itemize}
    \item Veelgebruikte draadloze techniek
    \item Heeft meer dan 10 meter bereik
\end{itemize}

Omdat er in dit project gebruik gemaakt wordt van een bedrade voedingsbron, is het stroomverbruik van
de techniek niet relevant. Wel relevant zijn de eigenschappen:
\begin{itemize}
    \item Range van signaal
    \item Frequency
    \item Data rate
    \item Encryptie
    \item QoS
    %\item Transmitter \& Receiver 
\end{itemize}

\begin{table}[H]
    \hspace{-2.5cm}
    \begin{tabular}{|l|p{3cm}|p{3cm}|p{2.5cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|}\hline
    \bf Techniek & \bf Frequency[GHz] & \bf Range[Meter] & \bf Data rate & \bf Interferentie & \bf Encryptie & \bf QoS \\ \hline \hline
    %& \bf Tx \& Rx \\ \hline \hline
    
        Bluetooth \cite{bluetooth_5} & 2.4\cite{bluetooth_5} & $\approx 20$\cite{bluetooth_range} & Hoog \cite{pressac} & Hoog \cite{pressac} & Beschikbaar \cite{bluetooth_encryption} & Beschikbaar \cite{bluetooth_qos}\\\hline
        
        Wifi\cite{wifi_guide} & 
        2.4 \newline 5 \cite{wifi_guide} & 
        Depends on the transmitter, for some devices about 300 meters outdoors \cite{wifi_range_1, wifi_range_2} &
        Theoretially up to 9607.8Mbps \cite{wifi_speed} & 
        \inlineTodo{Interferentie bron opzoeken} & 
        Beschikbaar en moeilijk te kraken \cite{wifi_wpa2psk_dict_attack} \cite{howtogeek_wpa} &
        Beschikbaar \cite{wifi_qos} 
        \\\hline
        
        LoRa \cite{lora_and_lorawan} & 
        0.433 - 0.434, \newline
        0.779 - 0.787, \newline
        0.863 - 0.870, \newline
        0.902 - 0.928, \newline
        2.4 \cite{semtech_sx1280, lora_bands} &
        2000 or more for 2.4GHz \cite{lora_ranging} &
        Heavily depends on the frequency and other factors &
        Heavily depends on the frequency and pther factors & 
        Beschikbaar \cite{threatpost_lora_encryption} &
        Mogelijk \cite{lora_qos_1, lora_qos_2} \\\hline
             
        Zigbee \cite{zigbeeallicance} \cite{zigbee_selection_ti} &
        2.4,\newline 0.868, \newline 0.915 \cite{zigbee_frequency} &
        TODO &
        &
        &
        &
        \\\hline
        
        Z-Wave &&&&&&\\\hline
        
        3/4/5G &&&&&&\\\hline
        
    \end{tabular}
    \caption{Draadloze communicatie technieken}
    \label{tab:wireless_communications}
\end{table}

\subquestion{2}{Welke module zal moeten worden aangeschaft voor het prototype?}{results_wireless}
\inlineTodo{Een keuze maken voor de wireless techniek en op basis daarvan een lijst met modules opstellen. Vervolgens hier ook een van selecteren en onderbouwen.}




%\subsubsection{Hardware technieken}
%
%\paragraph{Draaggolven voor signalen} 
%
%Elk fysiek element dat een golf van een soort dan ook kan genereren, moet informatie kunnen verzenden. Deze golven zouden de informatie coderen met bijvoorbeeld FM of AM. De golf moet ook een encoder en decoder hebben om deze modulatie mogelijk te maken. TODO BRON
%in tabel \ref{tab:draadloze_technieken} is een lijst te zien met mogelijke dragers van deze golven.
%
%Er zal worden verdergegaan met elektromagnetische straling omdat deze techniek veel gebruikt is. TODO BRON
%Om bijvoorbeeld met geluid te gaan werken zal een behoorlijk experimentele manier van draadloze communicatie worden.
%
%\begin{table}[H]
%    \centering
%    \begin{tabular}{|p{5cm} |p{10cm}|}\hline
%        \bf Techniek & \bf Beschrijving \\\hline\hline
%        Elektromagnetische straling &
%            Deze draaggolf wordt gebruikt voor de meeste draadloze communicatietechnieken. Deze is opgedeeld in verschillende klassen op basis van frequenties \cite{electromagnetic_spectrum}. Dit systeem zal transmitter en reciever nodig hebben specifiek tot het frequentiebereik \\\hline
%        lucht vibratie/geluid & Een draaggolf boven menselijk gehoor zou informatie kunnen doorgeven. Er zal een microfoon en een speaker nodig zijn voor dit systeem. \\\hline
%    \end{tabular}
%    \caption{draadloze technieken}
%    \label{tab:draadloze_technieken}
%\end{table}
%
%\newpage
%
%\paragraph{Hardware eisen}
%Om een techniek te kiezen voor de implementatie van het project zal deze moeten voldoen aan de volgende eisen.
%
%\begin{table}[h]
%    \centering
%    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{12cm}|}\hline
%    \bf Eis & \bf Beschrijving \\\hline\hline
%    Veiligheid &
%        De techniek mag niet schadelijk of vervelend zijn voor gebruikers.\\\hline
%    Legaliteit &
%        De techniek en frequentie moet commercieel en/of recreatief kunnen worden toegepast.\\\hline
%    Snelheid & 
%        De techniek zal een message in een paar seconden moeten hebben verstuurd en ontvangen \\\hline
%    kosten &
%        De transmitters en recievers moeten relatief een redelijke prijs hebben ten opzichten van de rest van de hardware. Het idee is om niet meer dan \euro 10 aan een enklele transmitter en reciever te besteden. \\\hline
%    Accuraatheid & 
%        De techniek moet informatie behoud tot of een zeker opzicht kunnen garanderen tijdens het wireless versturen.\\\hline
%    \end{tabular}
%\end{table}
%
%\paragraph{Electromagnetische golven}
%
%Zoals te zien in tabel \ref{tab:vergelijking_electromagnetische_golven} Radio golven lijken het meest geschikt voor de toepassing van het project. TODO BRON + afgewegingen.
%
%\begin{table}[H]
%    \centering
%    \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|l|}
%        \hline
%        \bf Type & \bf Veiligheid & \bf Legaliteit & \bf Snelheid & \bf Accuraatheid & \bf Beschrijving \\\hline\hline
%         radio waves    & \cmark & \cmark & \cmark & \cmark & TODO \\\hline
%         microwaves     & \xmark & \qmark & \qmark & \qmark & TODO \\\hline
%         infrared       & \qmark & \qmark & \qmark & \xmark & TODO \\\hline
%         light          & \qmark & \qmark & \qmark & \xmark & TODO \\\hline
%         ultraviolet    & \qmark & \qmark & \qmark & \xmark & TODO \\\hline
%         x-rays         & \xmark & \qmark & \qmark & \qmark & TODO \\\hline
%         gamma rays     & \xmark & \qmark & \qmark & \qmark & TODO \\\hline
%    \end{tabular}
%    \caption{Vergelijking Electromagnetische golven}
%    \label{tab:vergelijking_electromagnetische_golven}
%\end{table}
%
%\paragraph{Radio golven}
%Hieronder is een lijst te zien met technieken die radio golven kunnen gebruiken.
%Het blijkt dat hoe hoger de radio golf, hoe sneller er data kan worden verstuur. Wel zal er met een hogere frequency een korter berijk mogelijk zijn \cite{bluetooth}.
%
%\begin{table}[H]
%    \centering
%    \begin{tabular}{|l|p{3cm}|l|l|l|l|}\hline
%    \bf Techniek & \bf Frequency[Ghz] & \bf Distance[m] & \bf Snelheid & \bf interferentie & \bf Stroomverbruik \\\hline\hline
%        Bluetooth \cite{bluetooth} \cite{pressac}
%            & 2.4 & $\approx 20$ & Hoog & Hoog & Hoog \\\hline
%        WIFI & \\\hline
%        GPS \cite{gps_interference} \cite{gps_specifications} & 1.575.42 + \newline 1.227.60 & NVT & Hoog & Mid & Mid \\\hline
%        LORA \cite{electronicdesign_lora} \cite{lora_bands} &
%             0.433 - 0.434, \newline 0.863 - 0.870 & $\approx$ 5.000 - 7.000 & Laag & Laag & Laag \\\hline
%        ZigBie \\\hline
%    \end{tabular}
%    \caption{Caption}
%    \label{tab:my_label}
%\end{table}
%
%\paragraph{Electromagnetische oscilators en recievers}
%
%Hoe de fuck kan je dat netjes ontvangen?
%\url{https://www.nutsvolts.com/magazine/article/may2015_HamWorkbench}
%
%\subsubsection{Software technieken}


\subsection{Conclusie \& advies}
\inlineTodo{Beschrijf; Wat is de conclusie van alle deelvragen}
\inlineTodo{Beantwoord de deelvraag}
\inlineTodo{Geef een advies}